\documentclass[a4paper]{article} 
\usepackage{mathtools, amssymb, amsthm}
\usepackage[dutch]{babel}
\usepackage{enumerate}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{dsfont}
\usepackage{listings}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{thmtools}
\usepackage{a4wide}



% environments
\declaretheoremstyle[notefont=\bfseries,notebraces={}{},headpunct={},postheadspace=1em]{handstyle}
\declaretheorem[style=handstyle,numbered=no,name=Opgave]{opghand}
\theoremstyle{definition}                            
\theoremstyle{remark}                                       
\newenvironment{oplossing}{\begin{proof}[Oplossing]}{\end{proof}}
\newenvironment{uitwerking}{\begin{proof}[Uitwerking]}{\end{proof}}
\newenvironment{bewijs}{\begin{proof}[Bewijs]}{\end{proof}}

% operators
\DeclareMathOperator{\vspan}{span}
\DeclareMathOperator{\binomial}{Bin}
\DeclareMathOperator{\id}{id}

% set letters
\newcommand{\NN}{\mathbb{N}}
\newcommand{\ZZ}{\mathbb{Z}}
\newcommand{\QQ}{\mathbb{Q}}
\newcommand{\RR}{\mathbb{R}}
\newcommand{\CC}{\mathbb{C}}
\newcommand{\EE}{\mathbb{E}}
\newcommand{\PP}{\mathbb{P}}
\newcommand{\TT}{\mathbb{T}}

% extra commando's
\newcommand{\twovector}[2]{\left(\begin{smallmatrix} #1 \\ #2 \end{smallmatrix}\right)}
\newcommand*\diff{\mathop{}\!\mathrm{d}}
\renewcommand{\(}{\left(}
\renewcommand{\)}{\right)}

%% Document
\begin{document}

%% Kopregel
\title{Functionaalanalyse Huiswerk 6}
\author{Wouter Rienks, 11007745}
\maketitle
\begin{opghand}[24]
Zij $X$ en $Y$ Banachruimten, en laat $\{L_n\}$ een rij in $B(X, Y)$ zo dat voor elke $x \in X$, $Lx := \lim_{n \to \infty} L_nx$ bestaat. 
\end{opghand}
\begin{enumerate}[a)]
\item Laat zien dat $L \in B(X, Y)$.
\begin{oplossing}
Aangezien $L_n \in B(X, Y)$, is $||L_n|| < \infty$ voor elke $n \in \NN$. Bovendien is voor vaste $x \in X$ de rij $L_n(x)$ convergent, dus in het bijzonder begrensd. Uit het uniform begrensdheid principe volgt, omdat $X$ en $Y$ Banachruimten zijn, dat er een constante $C$ bestaat zodat $||L_n|| \leq C$ voor alle $n \in \NN$. In het bijzonder zal dan ook $||L(x)|| = \lim_{n \to \infty} ||L_n(x)|| \leq C||x||$, dus $L \in B(X, Y)$. 
\end{oplossing}
\item Laat doormiddel van een tegenvoorbeeld zien dat er niet per sé hoeft te gelden dat \linebreak $\lim_{n \to \infty} L_n = L$. 
\begin{oplossing}
Laat $X = C[0, 1]$ en $Y = [0, 1]$. Laat $L_n(f) = f(\frac{1}{n})$. Aangezien elke $f \in C[0, 1]$ continu is volgt dat $\lim_{n \to \infty} L_n(f) = f(0)$, dus in het bijzonder bestaat deze limiet. En $L_n$ is duidelijk lineair. Tenslotte zien we dat $||L|| \leq 1$, want $|f(x)| \leq ||f||$ voor alle $x \in [0, 1]$, dus in het bijzonder zal $f(\frac{1}{n}) \leq ||f||$. Dus $L_n \in B(X, Y)$. 

Het is duidelijk dat als $L(f) = f(0)$. Maar laten we $f$ de functie die stuksgewijs lineair is, met $f(0) = 0, f(\frac{1}{n}) = 1$ en $f(1) = 1$, dan $||(L - L_n)(f)|| = 1 = ||f||$, dus $||L - L_n|| \geq 1$ voor alle $n \in \NN$. In het bijzonder zal dus $||L - L_n||$ niet naar $0$ convergeren, dus $\lim_{n \to \infty} L_n \neq L$. 
\end{oplossing}
\end{enumerate}
\end{document}
